川普並不孤單 55％歐洲人贊成移民禁令

近來一份由英國智庫所做的民調結果顯示，有55％的歐洲人贊成禁止伊斯蘭國家移民進入歐洲，歐洲人民的政治意見似乎也逐漸右傾。（圖擷取自每日郵報）

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普日前簽署禁止伊斯蘭國家移民的行政命令，引起世界各國出現抗議潮，但有外媒報導指出，近來一份由英國智庫所做的民調結果顯示，有55％的歐洲人贊成禁止伊斯蘭國家移民進入歐洲，歐洲人民的政治意見似乎也逐漸右傾。

美國總統川普日前簽署禁止伊斯蘭國家移民的行政命令，引起世界各國出現抗議潮。（美聯社）

綜合外媒報導，英國皇家國際事務研究所（The Royal Institute of International Affairs）於去年12月12日至今年1月11日之間，針對「是否應停止大部分來自伊斯蘭國家的移民」議題，訪問了歐洲10國共1萬多位民眾，結果顯示，共有55％的受訪者表示贊成，有25％受訪者表示沒意見，僅有20％人反對。

民調結果顯示，共有55％的受訪者表示贊成禁止伊斯蘭移民，有25％受訪者表示沒意見，僅有20％人反對。（歐新社）
民調還顯示，所有受訪國家的贊成比例都高於反對，其中贊成比例最高的國家是波蘭，有71％受訪者表示贊成，次高的奧地利有65％，德國為53％，英國則是47％。由此可見目前歐洲人民對於伊斯蘭移民議題也有右傾的趨勢。

右翼抬頭

Speaks out the truth